# Algoritmos y Estructuras de Datos I / Introducción a la Programación

![una Introducción a la Programación](portada.jpg)

2do cuatrimestre 2023 \
Universidad de Buenos Aires

## Prácticas

| Nro | Enunciado                                                                                          | Solución                                                                                                      |
|-----|----------------------------------------------------------------------------------------------------|---------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| 1   | [Enunciado](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/practicas/enunciados/practica1.pdf) | [Solución](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/practicas/soluciones/practica1.pdf)
| 2   | [Enunciado](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/practicas/enunciados/practica2.pdf) | [Solución](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/practicas/soluciones/practica2.pdf)
| 3   | [Enunciado](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/practicas/enunciados/practica3.pdf) | [Solución](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/practicas/soluciones/practica3.hs)
| 4   | [Enunciado](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/practicas/enunciados/practica4.pdf) | [Solución](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/practicas/soluciones/practica4.hs)
| 5   | [Enunciado](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/practicas/enunciados/practica5.pdf) | [Solución](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/practicas/soluciones/practica5.hs)
| 6   | [Enunciado](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/practicas/enunciados/practica6.pdf) | [Solución](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/practicas/soluciones/practica6.py)
| 7   | [Enunciado](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/practicas/enunciados/practica7.pdf) | [Solución](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/practicas/soluciones/practica7.py)
| 8   | [Enunciado](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/practicas/enunciados/practica8.pdf) | [Solución](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/practicas/soluciones/Practica%208/practica8.py)

## Parciales
| Titulo | Enunciado                                                                                          | Solución                                                                                                      |
|----------------------------------|----------------------------------------------------------------------------------------------------|---------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| Simulacro 1º Parcial -Haskell-   | [Enunciado](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/simulacro-1er-parcial/enunciado.pdf) | [Solución](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/simulacro-1er-parcial/Simulacro.hs)
| 1º Parcial -Haskell-   | [Enunciado](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/1er-parcial/PrimerParcial.pdf) | [Solución](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/1er-parcial/PrimerParcial.hs)

## Teoricas

| Nro | Titulo                                                                                          |
|-----|----------------------------------------------------------------------------------------------------|
| 1   | [Introducción a la materia](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/teoricas/teorica1.pdf)
| 2   | [Lógica proposicional](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/teoricas/teorica2.pdf)
| 3   | [Estructura de una especificación](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/teoricas/teorica3.pdf)
| 4   | [Introducción a programación funcional (Haskell)](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/teoricas/teorica4.pdf)
| 5   | [Listas. Recursión sobre listas](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/teoricas/teorica5.pdf)
| 6   | [Introducción a la validación y verificación](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/teoricas/teorica6.pdf)
| 7   | [Introducción a programación imperativa (Python). Estructuras de control](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/teoricas/teorica7.pdf)
| 8   | [Arrays y Listas en Python](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/teoricas/teorica8.pdf)
| 9   | [Tipos Abstractos de Datos, Testing de Caja Blanca, Colas, Pilas y Diccionarios](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/teoricas/teorica9.pdf)
| 10  | [Introducción a Programación Orientada a Objetos y APIs](https://gitlab.com/faustomartinez/uba-algoritmos-y-estructuras-de-datos-i/-/blob/main/teoricas/teorica10.pdf)
